[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(9^{ frac{3}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "25",
        "choice3": "26",
        "choice4": "27",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "첫째항이 1이고 공차가 4인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{x(x+2)}{x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(함수 f(x) x^2 + 7x + 6에 대하여 f'(2)의 값은? [3점] )",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(0 leq x leq frac{ pi}{3} ) 일 때, 방정식 ( sin 3x 1 ) 의 해는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{18} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{15} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{12} )",
        "choice4": "( frac{ pi}{9} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 함수 ( f(x), g(x) )가 [ lim_{{x to 2}} f(x) 1, lim_{{x to 2}} { 2f(x) + g(x) } 8 ] 을 만족시킬 때, ( lim_{{x to 2}} g(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(3) + lim_{x to 1^{ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} + a_n n + 3 ) 을 만족시킨다. (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 ( f(x) (x 2)(x^3 4x + a) )에 대하여 ( f'(1) 6 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(AB 4, BC 5, CA sqrt{11} ) 인 삼각형 ( triangle ABC ) 에서 ( angle ABC theta )라 할 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "( frac{4}{5} )",
        "choice4": "( frac{5}{6} )",
        "choice5": "( frac{6}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y frac{2^x}{3} ) 이 두 직선 ( y 1 ), ( y 4 )와 만나는 점을 각각 A, B라 할 때, 직선 AB의 기울기는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{4} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{9}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 (f(x) 2x^2 + ax + b )에 대하여 ( lim_{x to 1} frac{f(x)}{x 1} 5 )일 때, (f(2) )의 값은? (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, (a times b )의 값은? (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "1",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "서로 다른 두 실수 (a, b )에 대하여 세 수 (a, b, 6 )이 순서대로 등차수열을 이루고, 세 수 (a, 6, b )가 이 순서대로 등비수열을 이룬다. (a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 15 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 13 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 직선 (y 2 )가 두 원 (x^2 + y^2 5 ), (x^2 + y^2 9 )와 제2사분면에서 만나는 점을 각각 (A ), (B )라 하자. 점 (C(3, 0) )에 대하여 ( angle COA α ), ( angle COB β )라 할 때, ( sin α × cos β )의 값은? (단, (O )는 원점이고, ( frac{π}{2} < α < β < π) ) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{12} )",
        "choice3": "( frac{1}{6} )",
        "choice4": "( frac{5}{12} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "[ lim_{{t to infty}} frac{{ sqrt{t} times S(t)}}{2} text{의 값은?} [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "첫째항이 양수이고 공비가 음수인 등비수열 ( {a_n } ) 의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합 (S_n )에 대하여 (a_2a_6 1, S_3 3a_3 ) 일 때, (a_7 )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{32} )",
        "choice2": "( frac{1}{16} )",
        "choice3": "( frac{1}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(x a )일 때, 각 줄 (l_k(k 1, 2, 3, 4, 5, 6) )에 있는 3개의 메모판에 적혀 있는 모든 식의 값의 합을 (S_k )라 하자. (S_k(k 1, 2, 3, 4, 5, 6) )의 값이 모두 같게 되는 모든 실수 (a ) 값의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "다음은 21 이하의 서로 다른 4개의 자연수 (a, b, c, d(a < b < c < d) )에 대하여 (2b a + d )를 만족시키는 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수를 구하는 과정이다. 세 자연수 (a, b, d )는 (2b a + d )를 만족시키므로 이 순서대로 등차수열을 이룬다. 이 등차수열의 공차가 될 수 있는 가장 작은 값은 (2 ), 가장 큰 값은 ((가) )이다. 이 등차수열의 공차를 (k (2 leq k leq boxed{ phantom{0}}) )라 하면 (a < a + k < c < a + 2k )이므로 (c )가 될 수 있는 모든 자연수의 개수는 (k 1 )이고 (a )가 될 수 있는 모든 자연수의 개수는 ((나) )이다. 따라서 구하는 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수는 ( { (k 1) times boxed{ phantom{0}} }_{k 2}^{(가)}",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "304",
        "choice2": "307",
        "choice3": "310",
        "choice4": "313",
        "choice5": "316",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 자연수 (n )에 대하여 곡선 (y | log_2 x n| )이 직선 (y 1 )과 만나는 두 점을 각각 (A_n ), (B_n )이라 하고 곡선 (y | log_2 x n| )이 직선 (y 2 )와 만나는 두 점을 각각 (C_n ), (D_n )이라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( ㄱ )",
        "choice2": "( ㄱ, ㄴ )",
        "choice3": "( ㄴ, ㄷ )",
        "choice4": "( ㄱ, ㄷ )",
        "choice5": "( ㄱ, ㄴ, ㄷ )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(4 < a < b < 200 )인 두 자연수 (a, b )에 대하여 집합 (A { k mid k log_a b, k text{는 유리수} } )라 하자. (n(A) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_{3}{18} log_{3}{2} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{h to 0}} frac{{f(4+h) f(4)}}{{3h}} 7 )일 때, (f'(4) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면에서 함수 (y 3^x + 2 )의 그래프의 점근선과 함수 (y log_3(x 4) )의 그래프의 점근선이 만나는 점의 좌표를 ((a, b) )라 할 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "선분 BC의 길이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 (2f(x) (x+1)f'(x) )를 만족시킬 때, (f(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "함수 ( f(x) 3 sin frac{ pi (x + a)}{2} + b ) 의 그래프가 그림과 같다. 두 양수 (a, b )에 대하여 (a times b )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "첫째항이 자연수이고 공차가 음수인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_1 )의 값을 구하시오. [4점] (가) (|a_5| + |a_6| |a_5 + a_6| + 2 ) (나) ( sum_{n 1}^{6} |a_n| 37 )",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 6인 원에 내접하는 사각형 (ABCD )에 대하여 ( overline{AB} overline{CD} 3 sqrt{3} ), ( overline{BD} 8 sqrt{2} )일 때, 사각형 (ABCD )의 넓이를 ( S )라 하자. ( frac{S^2}{13} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 192
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면에서 실수 ( m )에 대하여 함수 [ f(x) begin{cases} x^2 + ax + b & (x < m) frac{1}{4}(x 3)^2 & (x geq m) end{cases} ] 의 그래프가 직선 ( y mx )와 만나는 점의 개수를 ( g(m) )이라 하자. ( m leq 0 )에서 함수 ( g(m) )이 연속이 되도록 하는 상수 ( a ), ( b )에 대하여 ( a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 3,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    }
]